<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/</link><description>Recent content on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 10:10:21 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>How to upgrade Telegram if you installed it from the package telegram-desktop</title><link>https://costales.github.io/posts/upgrade-telegram-from-package-telegram-desktop/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:10:21 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/upgrade-telegram-from-package-telegram-desktop/</guid><description>If you installed Telegram in Ubuntu with the package telegram-desktop you'll see that it doesn't update.
You can force it from the official program for desktop. Just run:
cd /tmp wget -O telegram.tar.xz https://telegram.org/dl/desktop/linux tar xf telegram.tar.xz sudo mv Telegram/Telegram /usr/bin/telegram-desktop Now, you only need to restart Telegram ;)</description></item><item><title>Ubuntu y otras hierbas S05E02: Apple M1 y Linux ante ARM. Edge llega a Linux</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s05e02/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 20:13:34 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s05e02/</guid><description>¿Será buena para Linux una más que factible migración de x86 a ARM? ¿Significará la muerte de Linux? Creemos que se avecinan tiempos oscuros&amp;hellip;
Y el navegador Edge llega a Linux.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual con el RSS</description></item><item><title>Unav 3 is here!</title><link>https://costales.github.io/posts/new-unav3/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 23:10:07 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/new-unav3/</guid><description>The new uNav 3 is here!
A simple, easy &amp;amp; beautiful GPS Navigator for Ubuntu Touch!
100% Libre. Doesn't track you, it respects you. Powered by Openstreemap. Online &amp;amp; offline (powered by OSM Scout Server) GPS Navigation. Enjoy it in your UBPorts device!</description></item><item><title>Review Slimbook Pro X</title><link>https://costales.github.io/posts/review-slimbook-pro-x/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:39:12 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/review-slimbook-pro-x/</guid><description>Visité Valencia este mes de Julio y aproveché a visitar las oficinas de Slimbook, el manufacturador español especializado en dispositivos con Linux preinstalado. Allí realicé durante un par de horas una review a su modelo Pro X con CPU Ryzen de AMD.
Construcción y diseño Yo uso un Dell Latitude E5470 y al coger el Pro X lo primero que llama la atención es su ligereza (1,1 Kg). No hay muchos portátiles en el mercado que puedan presumir de pesar 1,1 Kg, tal como analicé en otro post.</description></item><item><title>Ubuntu 20.04: Sustituir Nautilus por Nemo</title><link>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 10:18:18 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</guid><description>En Ubuntu 20.04 se incluyó la última versión de Nautilus y la gestión de los ficheros en el escritorio se realiza a través de una extensión de GNOME. Si bien emula correctamente que podamos gestionar ficheros en el escritorio, tiene algunas carencias importantes como no poder arrastrar desde Nautilus al escritorio, atajos de teclado&amp;hellip;
En este vídeo te muestro todos los pasos para sustituir Nautilus por Nemo y conseguir un escritorio totalmente funcional:</description></item><item><title>Ubuntu y otras hierbas S04E08: Ubuntu 20.04 y móviles abiertos</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 10:41:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</guid><description>Os contamos nuestra impresión con Ubuntu 20.04, en nuestra opinión, la mejor versión de Ubuntu hasta la fecha.
Además analizamos qué alternativas hay para usar móviles abiertos.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual con el RSS</description></item><item><title>Hugo y Github Pages. Automatizar la subida</title><link>https://costales.github.io/posts/hugo-y-github-pages/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 18:45:22 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/hugo-y-github-pages/</guid><description>Hugo está genial para crear un blog y Github Pages es sublime para albergarlo. El problema es que tienes que renderizar en local la web con Hugo en local y luego subir el directorio Public a Github Pages. Si no estás con tú ordenador, es un problema.
Pero gracias a las Github Actions podemos automatizar todo esto&amp;hellip; Vamos a ver cómo:
Creamos repositorio de Github Pages: https://github.com/&amp;lt;usuario&amp;gt;/&amp;lt;usuario&amp;gt;.github.io
Creamos repositorio de Hugo: https://github.</description></item><item><title>Yaru &amp; Folder Color in Ubuntu 20.04</title><link>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 19:45:19 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</guid><description>The new Yaru in Ubuntu 20.04 is awesome! I love it!
But there isn't an icon theme working fine with Folder Color &amp;amp; Yaru&amp;hellip; until now. Just in time!
Thanks to Jan Schröder with the Yaru-Colors project you can enjoy it now!
How to install it In Ubuntu 20.04 run these commands from a Terminal (from code is available here):
sudo apt install folder-color sudo add-apt-repository ppa:costales/yaru-colors-folder-color sudo apt install yaru-colors-folder-color nautilus -q Thanks All credits are going to Jan Schröder.</description></item><item><title>Teletrabajo con Software Libre</title><link>https://costales.github.io/posts/teletrabajo-con-software-libre/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:14:34 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/teletrabajo-con-software-libre/</guid><description>El coronavirus ha marcado un antes y un después, llegando al punto de que hasta los gobiernos piden que se teletrabaje.
Aparecen muchas guías estos días sobre qué herramientas usar para teletrabajar, pero ¿y si quieres teletrabajar fomentando el software libre?
Voy a repasar qué software libre y estable disponemos para trabajar desde nuestra casa como si estuviéramos en la empresa.
VPN con una Raspberry PI Lo primero y más normal, es que tengamos toda la infraestructura ya montada y funcionando, por ejemplo, un servidor con documentos compartidos.</description></item><item><title>Ubuntu Y Otras Hierbas S04E05: Teletrabajar con Software Libre</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:16:42 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</guid><description>Con motivo del Coronavirus COVID-19 analizamos cómo teletrabajar usando Software Libre. En este episodio hacemos un crossover entre los podcasts NoLegalTech y Ubuntu y otras hierbas, con Bárbara, Jorge, Teruelo y Costales.
Ubuntu y otras hierbas
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual ;) Webs del software del que hablamos:
VPN
VPN con Raspberry PI: https://pivpn.io ProtonVPN: https://protonvpn.com/ Herramientas para Comunicación</description></item></channel></rss>