<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/</link><description>Recent content on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 10:18:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ubuntu 20.04: Sustituir Nautilus por Nemo</title><link>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 10:18:18 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</guid><description>En Ubuntu 20.04 se incluyó la última versión de Nautilus y la gestión de los ficheros en el escritorio se realiza a través de una extensión de GNOME. Si bien emula correctamente que podamos gestionar ficheros en el escritorio, tiene algunas carencias importantes como no poder arrastrar desde Nautilus al escritorio, atajos de teclado&amp;hellip;
En este vídeo te muestro todos los pasos para sustituir Nautilus por Nemo y conseguir un escritorio totalmente funcional:</description></item><item><title>Ubuntu y otras hierbas S04E08: Ubuntu 20.04 y móviles abiertos</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 10:41:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</guid><description>Os contamos nuestra impresión con Ubuntu 20.04, en nuestra opinión, la mejor versión de Ubuntu hasta la fecha.
Además analizamos qué alternativas hay para usar móviles abiertos.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual con el RSS</description></item><item><title>Hugo y Github Pages. Automatizar la subida</title><link>https://costales.github.io/posts/hugo-y-github-pages/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 18:45:22 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/hugo-y-github-pages/</guid><description>Hugo está genial para crear un blog y Github Pages es sublime para albergarlo. El problema es que tienes que renderizar en local la web con Hugo en local y luego subir el directorio Public a Github Pages. Si no estás con tú ordenador, es un problema.
Pero gracias a las Github Actions podemos automatizar todo esto&amp;hellip; Vamos a ver cómo:
Creamos repositorio de Github Pages: https://github.com/&amp;lt;usuario&amp;gt;/&amp;lt;usuario&amp;gt;.github.io
Creamos repositorio de Hugo: https://github.</description></item><item><title>Yaru &amp; Folder Color in Ubuntu 20.04</title><link>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 19:45:19 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</guid><description>The new Yaru in Ubuntu 20.04 is awesome! I love it!
But there isn't an icon theme working fine with Folder Color &amp;amp; Yaru&amp;hellip; until now. Just in time!
Thanks to Jan Schröder with the Yaru-Colors project you can enjoy it now!
How to install it In Ubuntu 20.04 run these commands from a Terminal (from code is available here):
sudo apt install folder-color sudo add-apt-repository ppa:costales/yaru-colors-folder-color sudo apt install yaru-colors-folder-color nautilus -q Thanks All credits are going to Jan Schröder.</description></item><item><title>Teletrabajo con Software Libre</title><link>https://costales.github.io/posts/teletrabajo-con-software-libre/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:14:34 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/teletrabajo-con-software-libre/</guid><description>El coronavirus ha marcado un antes y un después, llegando al punto de que hasta los gobiernos piden que se teletrabaje.
Aparecen muchas guías estos días sobre qué herramientas usar para teletrabajar, pero ¿y si quieres teletrabajar fomentando el software libre?
Voy a repasar qué software libre y estable disponemos para trabajar desde nuestra casa como si estuviéramos en la empresa.
VPN con una Raspberry PI Lo primero y más normal, es que tengamos toda la infraestructura ya montada y funcionando, por ejemplo, un servidor con documentos compartidos.</description></item><item><title>Ubuntu Y Otras Hierbas S04E05: Teletrabajar con Software Libre</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:16:42 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</guid><description>Con motivo del Coronavirus COVID-19 analizamos cómo teletrabajar usando Software Libre. En este episodio hacemos un crossover entre los podcasts NoLegalTech y Ubuntu y otras hierbas, con Bárbara, Jorge, Teruelo y Costales.
Ubuntu y otras hierbas
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual ;) Webs del software del que hablamos:
VPN
VPN con Raspberry PI: https://pivpn.io ProtonVPN: https://protonvpn.com/ Herramientas para Comunicación</description></item><item><title>Ubuntu y otras hierbas S04E04: Cómo grabamos y sistemas de ficheros</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e04/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 12:26:56 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e04/</guid><description>Os explicamos cómo grabamos este podcast, hablaremos sobre los distintos tipos de sistemas de ficheros y disertaremos sobre la decisión de quitar el icono de Amazon en la próxima versión de Ubuntu 20.04:
Ubuntu y otras hierbas
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual ;)</description></item><item><title>iptables Simple</title><link>https://costales.github.io/posts/iptables-block-everything-allow-one-port/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 11:12:25 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/iptables-block-everything-allow-one-port/</guid><description>iptables Is more simple as it looks.
For example, you want:
Allow all outgoing traffic. Block all incoming traffic. Allow one incoming port or service (In my example 80). Allow SSH incoming too. Just run (as root):
# Install need packages for keep rules in reboots apt install iptables-persistent # Allow SSH as 1st steep for keep your connection iptables -I INPUT -p tcp --dport 22 -j ACCEPT # Set default chain policies iptables -P INPUT DROP iptables -P OUTPUT ACCEPT # Accept on localhost iptables -A INPUT -i lo -j ACCEPT iptables -A OUTPUT -o lo -j ACCEPT # Allow established sessions to receive traffic iptables -A INPUT -m conntrack --ctstate ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT # Allow your port here iptables -I INPUT -p tcp --dport 80 -j ACCEPT # Check current rules iptables -S # Keep them on reboots iptables-save &amp;gt; /etc/iptables/rules.</description></item><item><title>Mount SD Raspberry partition in your PC</title><link>https://costales.github.io/posts/mount-dd-raspberry-partition/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 20:28:40 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/mount-dd-raspberry-partition/</guid><description>You create a copy of your Raspberry SD card with a command like this:
sudo dd if=/dev/mmcblk0 of=raspbian.dd bs=4M status=progress; sync
Then, if you want to mount that file raspbian.dd in your PC, you can do. First you need to know where it's the offset of the desire partition, it with this commands:
# fdisk -l raspbian.dd Disk raspbian9.dd: 14.9 GiB, 15931539456 bytes, 31116288 sectors Units: sectors of 1 * 512 = 512 bytes Sector size (logical/physical): 512 bytes / 512 bytes I/O size (minimum/optimal): 512 bytes / 512 bytes Disklabel type: dos Disk identifier: 0xf80de80b Device Boot Start End Sectors Size Id Type raspbian9.</description></item><item><title>Install Netflix on Kodi</title><link>https://costales.github.io/posts/install-netflix-kodi-osmc/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:57:39 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/install-netflix-kodi-osmc/</guid><description>I installed Kodi into Raspbian, from the official repository. But here, the Netflix plugin didn't work.
You need to do these steps:
Install the current OSMC release [Now it's OSMC_TGT_rbp2_20191118.img]. sudo apt-get update sudo apt-get upgrade sudo apt-get install python-pip python-crypto build-essential -y sudo apt-get install python-all-dev python-setuptools python-wheel -y sudo apt-get install python-crypto-dbg python-crypto-doc python-pip-whl -y pip install pycryptodomex sudo ln -s /usr/lib/python2.7/dist-packages/Crypto /usr/lib/python2.7/dist-packages/Cryptodome Connect to your OSMC by SSH (Username and password is osmc) Download with wget &amp;lt;URL&amp;gt; the last release from here.</description></item></channel></rss>