<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>events on Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/tags/events/</link><description>Recent content in events on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2017 11:17:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/tags/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FOSDEM 2017</title><link>https://costales.github.io/posts/fosdem-2017/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 11:17:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/fosdem-2017/</guid><description>Viajar a algunas Ubucons me ha permitido conocer a personas excepcionales de la comunidad. Y en esta ocasión, me animé a asistir al FOSDEM en Bruselas, uno de los eventos más importantes de Europa en cuanto a software libre.
VIERNES 3 DE FEBRERO - BEER EVENT Llegué el primero al evento cervecero del viernes, al que pronto se unieron Marius, Ilonka, Diogo, Tiago, Laura, Rudy y Quest. El famoso Delirium Cafe estaba muy petado y eso que sólo podían entrar asistentes a FOSDEM.</description></item><item><title>II HackLab Almería en El Ejido + Ubuntu &amp; Beer en Granada por OSL - UGR</title><link>https://costales.github.io/posts/ii-hacklab-almeria-en-el-ejido-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2015 22:58:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/ii-hacklab-almeria-en-el-ejido-ubuntu/</guid><description>Esta semana he disfrutado intensamente de un par de eventos sobre software y cultura libre en Andalucía.
Del 11 al 13 de este mes, en El Ejido, se celebró el II HackLab Almería. Ahí pude hacer amistad con compañeros extraordinarios como JJ, Rubén, Miguel, Gonzalo [un abrazo muy fuerte por las 6 horas en coche que te zampaste ;)] José María, Ismael, Adolfo y otros tantos muchos con los que aprendí de Arduino, de técnicas de programación, de criptografía, de escaneo e impresión 3D&amp;hellip; y un largo etcétera, entre las cuales estaba un taller de aplicaciones para Ubuntu Phone |o/</description></item><item><title>Evento de Ubuntu España: Partida de Teeworlds</title><link>https://costales.github.io/posts/evento-de-ubuntu-espana-partida-de/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 23:55:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/evento-de-ubuntu-espana-partida-de/</guid><description>Pasado mañana, viernes 22 de noviembre del 2013 a las 19:30 horas, Ubuntu España organiza una partida online al juego Teeworlds.
Partee worlds! ;P
¡Estás convidado! :) + info.</description></item></channel></rss>