<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>interviews on Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/tags/interviews/</link><description>Recent content in interviews on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2016 21:36:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/tags/interviews/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entrevista a Joan, autor del nuevo juego para Ubuntu Phone: Colossal Cave Adventure</title><link>https://costales.github.io/posts/entrevista-joan-autor-del-nuevo-juego/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 21:36:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/entrevista-joan-autor-del-nuevo-juego/</guid><description>Tengo el placer de entrevistar a Joan CiberSheep, usuario y desarrollador mallorquín de Ubuntu Phone, con motivo de la release de su nuevo videojuego: Colossal Cave Adventure, una adaptación extraordinaria a Ubuntu Phone del primer juego de aventuras creado allá por los años 70.
Colossal Cave Adventure
¡Comencemos!
Costales: $ ssh joan@colossalcave &amp;quot;whoami&amp;quot;
Joan: ¿Cómo me definiría? Uhm, un tímido echao p&amp;rsquo;alante.
Joan
Costales: ¿Y por qué Ubuntu Phone?</description></item><item><title>Interview in RTPA Radio about Ubuntu Phone</title><link>https://costales.github.io/posts/interview-in-rtpa-radio-about-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 19 Feb 2015 20:40:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/interview-in-rtpa-radio-about-ubuntu/</guid><description>I was interviewed in the Asturian RTPA Radio about the Ubuntu Phone.
OGG
MP3</description></item><item><title>TV Interview about Ubuntu Phone: Outboxing and review</title><link>https://costales.github.io/posts/tv-interview-about-ubuntu-phone/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2015 19:36:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/tv-interview-about-ubuntu-phone/</guid><description>I was interviewed about the Ubuntu Phone by Samuel Grandin in the Asturian TV program Alderiques d&amp;rsquo;Asturies. In that video, you can watch an outboxing and the mobile user experience:
TV Interview</description></item><item><title>Entrevista a BQ sobre el Ubuntu Phone</title><link>https://costales.github.io/posts/entrevista-bq-sobre-el-ubuntu-phone/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2015 07:37:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/entrevista-bq-sobre-el-ubuntu-phone/</guid><description>BQ Es el primer fabricante en el mundo que apuesta por Ubuntu Phone en sus dispositivos.
He tenido la oportunidad de poder entrevistar a su Director General Adjunto, Rodrigo del Prado, en el evento de presentación del móvil en Londres este día 6 de Febrero. Sin más preámbulos, aquí tenéis la entrevista.
Rodrigo del Prado, Director General Adjunto de BQ
Costales: ¿Por qué os lanzasteis a comercializar un móvil con Ubuntu?</description></item><item><title>Entrevista: Migración de la Fundación Sierra-Pambley de León (España) a Linux Mint</title><link>https://costales.github.io/posts/entrevista-migracion-de-la-fundacion/</link><pubDate>Sat, 12 Apr 2014 15:38:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/entrevista-migracion-de-la-fundacion/</guid><description>En esta ocasión entrevisto a Mario de la Fuente por su excelente trabajo migrando los ordenadores de Windows XP a Linux Mint en la Fundación Sierra-Pambley.
Mario de la Fuente con los ordenadores migrados
Costales: Hola Mario, ¿qué tal? ¿Cómo comenzaste en la informática y en el software libre?
Mario: Yo me dedico a la Filología Hispánica y la enseñanza de español pero siempre había sentido curiosidad por la informática y por saber cómo funcionan por dentro los ordenadores, en el 2006 descubrí OpenOffice.</description></item><item><title>Entrevista: Migración de un colegio desde Windows XP a Ubuntu</title><link>https://costales.github.io/posts/entrevista-migracion-de-un-colegio/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2014 15:57:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/entrevista-migracion-de-un-colegio/</guid><description>El fin del soporte de Windows XP pone en una auténtica encrucijada a cientos de instituciones educativas y sus sistemas informáticos. Ubuntu es el cambio que la educación de vanguardia necesita.
Fernando Lanero, para quienes no lo conozcáis, es profesor y responsable TIC del colegio de los Agustinos en León (España). Un activista de software libre enredado en la migración de un colegio con 1200 alumnos al sistema operativo Ubuntu.</description></item></channel></rss>