<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ubuconla on Marcos Costales</title>
    <link>https://costales.github.io/tags/ubuconla/</link>
    <description>Recent content in ubuconla on Marcos Costales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2014 20:27:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://costales.github.io/tags/ubuconla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #11 The End</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-11-end/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 20:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-11-end/</guid>
      <description>Antes del viaje todo el mundo me advertía de que Colombia es un país muy peligroso para el turista&amp;hellip; ¡Colombia&amp;hellip; ays Colombia! ¡Qué país! El viajero encontrará paisajes extraordinarios, vertiginosas ciudades llenas de historia grabada a fuego durante siglos, una gastronomía exquisita y su gente que hace a este país especial, al ritmo de su música rumbera, abiertos, alegres y muy hospitalarios. Como bromean por aquí, el peligro es que te quieras quedar :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #10 Lisboa</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-10-lisboa-escala/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-10-lisboa-escala/</guid>
      <description>Engullimos como patos el extraordinario desayuno buffet. El motivo no es otro que teníamos el tiempo muy justo por salir temprano el avión.
Antes de despegar de Bogotá Avianca nos obligó a pagar el ESTA americano (14$), en caso contrario, la multaban.
Tras aterrizar en la ciudad de Dexter Morgan debemos entregar &amp;lsquo;voluntariamente&amp;rsquo; pasaporte, datos personales, declaración de aduana, declaración ESTA, que nos tomen las huellas dactilares y foto&amp;hellip; ¡Ni mi propio gobierno sabe ahora tanto de mi como USA!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #9 Bogotá</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-9-bogota/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 16:09:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-9-bogota/</guid>
      <description>Fartamos el desayuno buffet con la idea de comer ligero, porque llegamos tarde a Bogotá y así exprimir más el poco tiempo que estuvimos en la capital de Colombia.
Perdida toda la mañana con el vuelo aéreo llegamos al hotel. Jugo de recepción, una habitación casi tan grande como una casa, jacuzzi, piscina, bar&amp;hellip; A mirar y no tocar jajaja, no vayamos a acostumbrarnos a este nivel :P (Y mañana toca hostal en Lisboa, ¡LOL!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #8 Santa Marta</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-8-santa-marta/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2014 17:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-8-santa-marta/</guid>
      <description>Despertamos muy temprano para recoger la tienda. Tras el desayuno contratamos unos porteadores que nos acercaran a caballo las mochilas; el precio no es caro y así se puede disfrutar sin peso la hora y pico de la ruta de vuelta que lleva a la salida.
Desde el parque hasta Santa Marta compartimos taxi junto a Emi, una inglesa y su novio escocés. El taxi nos dejó en el hostal que nos recomendó Sebastián, un chico colombiano que conocimos en el desayuno y sabía mucho de esta zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #7 Tayrona</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-7-tayrona/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 15:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-7-tayrona/</guid>
      <description>Tras levantarnos nos tuvimos que apurar en recoger la habitación, porque optimistas, nos vimos bien del estómago y decidimos sobre la marcha visitar Tayrona. Reservamos el transporte a las 7 y nos recogieron en 15&amp;rsquo; en la misma puerta del hotel.
Realmente se hacen largas las 4 horas de furgoneta, pasando por pueblos pequeños en los que se ve otra Colombia alejada del turismo.
Una vez en Santa Marta nos subimos a un bus bastante cutre que en 1 hora te deja en Zeino, entrada del parque, donde comimos y conocimos a Alberto y María Gala, una pareja madrileña muy maja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #6 KO</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-6-ko/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 20:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-6-ko/</guid>
      <description>El cable del cargador del netbook hace mal contacto y desde este día no carga la batería, así que no puedo actualizar el blog. Recurro a escribirlo en papel y lo publico a la vuelva del viaje.
Tras desayunar, me acerqué solo (los demás siguen enfermos) a la Universidad Simón Bolívar en el barrio de Manga. Un bus nos llevaría durante 45&amp;rsquo; a la misma universidad que hay en el barrio Ternera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #5 Ubuconla, día 2</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-5-ubuconla-dia-2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 20:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-5-ubuconla-dia-2/</guid>
      <description>Uf&amp;hellip; que dolor de cabeza&amp;hellip; La ducha y el jugo del desayuno sentó muy bien para despejar.
Volvimos con Fernando y Marta a la Universidad donde se realiza la Ubuconla.
Esta vez abrí yo con una charla de creación de webapps. Las tablas se van notando, estando mucho más tranquilo, aunque Naudy me dejó en blanco interrumpiéndome para darme un DVD de Ubuntu (que se sortean al final) en medio de la conferencia (¿!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #4 Ubuconla, día 1</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-4-ubuconla-dia-1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 01:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-4-ubuconla-dia-1/</guid>
      <description>A las 8:30 nos acercamos con Fernando y Marta a la Universidad Tecnológica de Bolivar para el primer día de la Ubuconla.

Comenzando en 3, 2, 1&amp;hellip;
Siempre me sorprenderá la gran cantidad de asistentes que hay en los eventos de software libre en Latinoamérica, pero es que a primera hora, wow, esto ya estaba petado, totalmente lleno. ¡Impresionante!

Centenas de asistentes

Con su correspondiente inscripción
El día comenzó con la presentación del evento por Jairo Serrano, Decano de la Universidad Tecnologica de Bolivar, Bart y Sergio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #3 A un día para la Ubuconla</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-3-un-dia-para-la/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 23:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-3-un-dia-para-la/</guid>
      <description>Volvemos a Cartagena la tarde previa al comienzo de la Ubuconla.
Bart estuvo superliado y no pudo recogernos en el muelle, pero no importó, porque estábamos muy cerca del centro y nos acercamos a cambiar moneda y pasear tranquilamente por el precioso centro de Cartagena.
Una lluvia tropical ayudó a calmar el calor, pero a costa de empaparnos&amp;hellip; ¿Qué mejor momento para disfrutar bajo techo de un delicioso jugo de mango?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destino Ubuconla 2014 - #2 Islas del Rosario</title>
      <link>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-2-islas-del/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 14:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://costales.github.io/posts/destino-ubuconla-2014-2-islas-del/</guid>
      <description>A las 8, tras un buen café colombiano y un atasco de tráfico, llegamos a tiempo al puerto de los Pegasos, de donde salía la lancha rumbo a la Isla del Pirata.
La hora que dura la travesía se hizo corta y tras un tentempié como recibimiento, en el hotel nos asignaron un bungalow.

La primera vez que estoy en un bungalow :))
El archipiélago de Las Islas del Rosario es de origen volcánico y sólo hay una isla que tenga playa, pero esa playa es artificial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>