<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>planet on Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/tags/planet/</link><description>Recent content in planet on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2020 23:05:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/tags/planet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>New Unav3</title><link>https://costales.github.io/posts/new-unav3/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 23:05:07 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/new-unav3/</guid><description>New uNav 3 is here!
A simple, easy &amp;amp; beautiful GPS Navigator for Ubuntu Touch!
100% Libre. Doesn't track you, it respects you. Powered by Openstreemap. Online &amp;amp; offline (powered by OSM Scout Server) GPS Navigation. Enjoy it in your UBPorts device!</description></item><item><title>Review Slimbook Pro X</title><link>https://costales.github.io/posts/review-slimbook-pro-x/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:39:12 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/review-slimbook-pro-x/</guid><description>Visité Valencia este mes de Julio y aproveché a visitar las oficinas de Slimbook, el manufacturador español especializado en dispositivos con Linux preinstalado. Allí realicé durante un par de horas una review a su modelo Pro X con CPU Ryzen de AMD.
Construcción y diseño Yo uso un Dell Latitude E5470 y al coger el Pro X lo primero que llama la atención es su ligereza (1,1 Kg). No hay muchos portátiles en el mercado que puedan presumir de pesar 1,1 Kg, tal como analicé en otro post.</description></item><item><title>Ubuntu 20.04: Sustituir Nautilus por Nemo</title><link>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 10:18:18 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/ubuntu2004-replace-nautilus-nemo/</guid><description>En Ubuntu 20.04 se incluyó la última versión de Nautilus y la gestión de los ficheros en el escritorio se realiza a través de una extensión de GNOME. Si bien emula correctamente que podamos gestionar ficheros en el escritorio, tiene algunas carencias importantes como no poder arrastrar desde Nautilus al escritorio, atajos de teclado&amp;hellip;
En este vídeo te muestro todos los pasos para sustituir Nautilus por Nemo y conseguir un escritorio totalmente funcional:</description></item><item><title>Ubuntu y otras hierbas S04E08: Ubuntu 20.04 y móviles abiertos</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 10:41:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04e08/</guid><description>Os contamos nuestra impresión con Ubuntu 20.04, en nuestra opinión, la mejor versión de Ubuntu hasta la fecha.
Además analizamos qué alternativas hay para usar móviles abiertos.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual con el RSS</description></item><item><title>Yaru &amp; Folder Color in Ubuntu 20.04</title><link>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 19:45:19 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/yaru-and-folder-color-ubuntu-20.04/</guid><description>The new Yaru in Ubuntu 20.04 is awesome! I love it!
But there isn't an icon theme working fine with Folder Color &amp;amp; Yaru&amp;hellip; until now. Just in time!
Thanks to Jan Schröder with the Yaru-Colors project you can enjoy it now!
How to install it In Ubuntu 20.04 run these commands from a Terminal (from code is available here):
sudo apt install folder-color sudo add-apt-repository ppa:costales/yaru-colors-folder-color sudo apt install yaru-colors-folder-color nautilus -q Thanks All credits are going to Jan Schröder.</description></item><item><title>Ubuntu Y Otras Hierbas S04E05: Teletrabajar con Software Libre</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:16:42 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e05/</guid><description>Con motivo del Coronavirus COVID-19 analizamos cómo teletrabajar usando Software Libre. En este episodio hacemos un crossover entre los podcasts NoLegalTech y Ubuntu y otras hierbas, con Bárbara, Jorge, Teruelo y Costales.
Ubuntu y otras hierbas
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual ;) Webs del software del que hablamos:
VPN
VPN con Raspberry PI: https://pivpn.io ProtonVPN: https://protonvpn.com/ Herramientas para Comunicación</description></item><item><title>Ubuntu Y Otras Hierbas S04E03: Privacidad Red y traducciones Ubuntu</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e03/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 16:56:09 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e03/</guid><description>Fernando Lanero, Paco Molinero y Marcos Costales analizamos la privacidad en la red de redes: Internet. Además entrevistamos a Paco Molinero como responsable del grupo de traductores de Ubuntu al Español en Launchpad URL de traducción.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual con el RSS</description></item><item><title>Ubuntu Y Otras Hierbas S04E02: Fin neutralidad Internet y obsolescencia pizarras</title><link>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e02/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:01:02 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/podcast-ubuntu-y-otras-hierbas-s04-e02/</guid><description>Javier Teruelo, Paco Molinero y Marcos Costales analizamos el fin de la neutralidad de Internet y obsolescencia programada en las pizarras digitales de los colegios.
Escúchanos en:
Ivoox Telegram Youtube Y en tu cliente de podcast habitual ;)</description></item></channel></rss>