<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>viajes on Marcos Costales</title><link>https://costales.github.io/tags/viajes/</link><description>Recent content in viajes on Marcos Costales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2017 15:55:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://costales.github.io/tags/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consejos para recorrer los canales Garona y Midi de Francia en bicicleta</title><link>https://costales.github.io/posts/consejos-para-recorrer-los-canales/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 15:55:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/consejos-para-recorrer-los-canales/</guid><description>Debo confesar que que tenía muchas dudas, a pesar de haber leído blogs que contaban mucho sobre este viaje que consiste en atravesar Francia desde el Atlántico al Mediterráneo en bicicleta.
 
En lugar de contaros de pe a pa en qué consiste cada etapa, mejor dejo algunos consejos que ayuden tu futuro viaje. Y por supuesto, si tienes dudas, las intentaré resolver en los comentarios.
Podemos dividir la ruta en 4 tramos: Lacanau - Burdeos Burdeos - Tolouse Tolouse - Marseillan Marseillan - Sète El 2 es el canal de Garona.</description></item><item><title>Qué me sorprendió más en mi viaje a Japón</title><link>https://costales.github.io/posts/que-me-sorprendio-mas-en-mi-viaje-japon/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 22:13:00 +0100</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/que-me-sorprendio-mas-en-mi-viaje-japon/</guid><description>Asia, ese gran continente tan desconocido que provoca que nos sorprendamos de muchísimas cosas&amp;hellip; ahí van las que más me sorprendieron en mi viaje a Japón este Noviembre del 2014:
Me imaginaba un Japón como un país futurista. No hay tanta diferencia. También me imaginé que estando tan cotizado el m2 en la ciudad más poblada del mundo, la ciudad crecería en vertical, con rascacielos. Pues no, resulta que crece como cualquier otra ciudad.</description></item><item><title>Trucos para tú viaje a Holanda en bici y camping</title><link>https://costales.github.io/posts/trucos-para-tu-viaje-holanda-en-bici-y/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2013 16:25:00 +0200</pubDate><guid>https://costales.github.io/posts/trucos-para-tu-viaje-holanda-en-bici-y/</guid><description>Este septiembre estuve por Holanda en bici, durmiendo en campings. A partir de ahí mis trucos (que no sabía antes de ir):
Vete por las vías de largo recorrido. Son las LF. Existen las de corto y las de largo. Por las de corto llegas antes, pero suelen estar pegadas a autopistas, por las de largo, son mucho, muchísimo más guapas, normalmente sendas verdes y un poco más largas.</description></item></channel></rss>